[台灣]秋惠文庫結業

永康街知名的私人展館「秋惠文庫」，將於9月底結束營業。

文庫主人是退休牙醫林于昉，花了十多年收藏台灣文物，範圍從明鄭時期到近代大選文物逾萬件；民眾只要一杯飲料，就可以近距欣賞原件。（在民間，收藏台灣老東西最廣泛的私人收藏家，如果林于昉稱第二，應該不會有人稱第一。）

「秋惠文庫」明知不賺錢也經營7年多，背後的用心，是想告訴台灣人應該對在地文化更尊重、更愛惜、更有信心……

文字:Selina Tsai
攝影ino

4K版本傳送門